### 2.3

#### Задача
В этой задаче необходимо создать YML-файл, который будет описывать этапы прохождения приложения через проверки и установки его на стенды разработки с помощью GitLab CI.

Сам файл должен лежать в корне приложения и называться gitlab-ci.yml.

Помните: так как мы работаем с микросервисами и нам необходимо иметь возможность катить каждый сервис по отдельности, мы создаём каждому сервису свой CI/CD pipeline.



#### Этапы работы над задачей
1. Создайте файл gitlab-ci.yml, описывающий прохождение вашего приложения по стендам feature, dev и prePROD.
2. Установите приложение на стенды с помощью CI/CD pipeline.


#### Критерии оценки
- GitLab успешно распознал файл.
- Сервис успешно прокачан по этапам с помощью GitLab CI.

### 2.4

#### Задача
В этой задаче нам необходимо проверить код с помощью статического анализатора кода, убрать все major issues и проверить код на покрытие unit-тестами.

Чтобы у вас появился шаг для проверки кода в CI PipeLine, его необходимо добавить в файл gitlab-ci.yml.



#### Этапы работы над задачей
1. Добавьте шаг проверки кода с помощью Sonar в gitlab-ci.yml-файл перед попаданием артефакта в хранилище артефактов.
2. Проверьте код с помощью Sonar.
3. Поправьте все появившиеся замечания.


#### Критерии оценки
- В вашем пайплайне появился шаг проверки кода с помощью Sonar.
- Код успешно прошёл проверку.

### 2.10

#### Задача
В этой задаче вы добавите два шага в gitlab-ci.yml, чтобы установить приложение сначала на dev-стенд, а потом на prePROD.



#### Этапы работы над задачей
1. Добавить шаг установки артефакта на dev.
2. Добавить шаг установки артефакта на prePROD.
3. Убедиться в успешности установки приложения на тестовые стенды.


#### Критерии оценки
- В вашем pipeline появились шаги установки приложения на dev и prePROD.
- Получилось успешно провести приложение по шагам pipeline до prePROD.